去新喀里多尼亞踢波，冇人工收。

去新喀里多尼亞踢波，冇人工，你肯唔肯？

兩年前，位於大洋洲嘅法國海外屬地新喀里多尼亞舉行獨立公投，最後以過半數反對，否決脫離法國獨立。

呢個屬地可以以獨立身分參加FIFA嘅比賽，係大洋洲入面，足球實力都算比較好嘅一批，喺太平洋運動會足球賽入面拎過7次冠軍，喺大洋洲足球錦標賽拎過3次季軍同2次亞軍。

能夠有呢個成積，主要靠一批喺海外聯賽效力嘅球員。2016年大洋洲足球錦標賽，新喀里多尼亞就有4位喺法國效力嘅職業球員，包括喺法甲、乙搵過食嘅Georges Gope-Fenepej，因為屬地關係，大部分喺海外聯賽效力嘅新喀里多尼亞球員都喺法國踢波。

而因為屬地關係，新喀里多尼亞盃冠軍可以參加法國盃，但要喺外圍賽打起，不過由於實力問題，新喀里多尼亞嘅球隊踢法國盃都係外圍賽首圈出局，好似2016年新喀里多尼亞班霸AS Magenta就喺法國盃外圍賽首圈主場對法國全國乙組聯賽嘅Pau FC，雖然Pau FC要去到老遠，但由於實力差距，AS Magenta輸1比7，2018年再由AS Lössi代表新喀里多尼亞踢法國盃，結果又係輸1比7。

而新喀里多尼亞有自己嘅足球聯賽叫New Caledonia Super Ligue(新喀裡多尼亞超級聯賽)，不過唔係職業，而且極少請外援，最成功嘅球會就係AS Magenta。

而喺參加2017年大洋洲聯賽冠軍盃之前，AS Magenta曾經簽咗一位法國職業球員，佢叫Nicolas Marin，呢位中場球員效力過色當、聖伊天、巴斯蒂亞等法國著名球會，亦去過瑞士、希臘落班，但佢都估唔到佢職業足球員生涯最後一站會係新喀裡多尼亞度過。

專訪，佢係咁講...

''我在US Boulogne度過了一個複雜的賽季，在那裡我很長時間在養傷，我認為更多的事情結束了我的職業生涯。有一天，我收到了新喀里多尼亞最好的球會AS Magenta總裁Michel Messeaud的電話，他有一所離馬賽不遠的屋。他曾提議我在2017年初來新喀里多尼亞，他讓我考慮一下。在2016年底，我接受了邀請，我2月中旬抵達努美阿。''

''我在那裡完全沒有薪水，但我有一間公寓，一輛車可使用，他們支付了餐食費。AS Magenta是業餘球會，他們資金很少，所有球員都在隔壁工作或是學生，也許有些人每月有200歐元獎金。''

''AS Magenta是新喀里多尼亞最好的球會。總裁和教練，以及球會的所有人，都做了很大的工作。
新喀里多尼亞超級聯賽是一個業餘錦標賽，結構非常適中，我不知道新喀里多尼亞足球是否真的缺錢，這裡有優秀的球員，但我馬上就明白，他們從未接受過正統培訓，從戰術上講，他們有很大差距。'

對於Nicolas Marin嚟講，去新喀里多尼亞踢波，純粹係享受及見識，一面踢波一面體驗一個同法國完全唔同嘅生活模式，呢種經歷，一世難忘。

貼返錢都得

享受做皇帝ge生活

啲球會抽到要作客新喀里多尼亞都幾撚慘

官生有冇能力立足新喀里多尼亞超聯？

最緊要係有錢，有錢就會有能力。

法國盃會有一d肯作客海外嘅法國本土球隊去抽籤

法國去使唔使搭30個鐘飛機

見到推唔過一頁就知係十三哥開

至少50

唔肯會點

倒貼都肯

法國飛去遠d
定歐洲飛去哈薩克遠d

肯果d要申請抽海外籤, 但海外隊都有機會作客法國本土

New Caledonia 喺澳洲隔離，遠哈薩克好多。

點解會比佢地揀肯唔肯？
公平咩